李國能促撤法 由法官領導獨立調查

李國能促撤法 由法官領導獨立調查

李國能指公開聆訊對於社會有療癒作用。

【本報訊】6.12立法會外反送中示威發生接近一個月，終審法院首任首席法官李國能首度回應，他昨於《明報》以〈設獨立調查委員會 有助社會和解〉為題撰文，指出政府應該撤回草案，同時倡議由法官領導獨立調查委員會調查近期的事件，認為能有效地探明真相。但李國能反對特赦，強調每個人都受到法律約束，並指特首林鄭月娥已真誠道歉，應該給予她機會繼續服務社會。

相關新聞：採訪過三關 記者難埋身

「政府嚴重判斷失誤」

林鄭月娥昨日於行會前被記者問到有關李國能撰文進言時，雖然表示多謝對方的支持，不過未有接納他建議設立獨立調查委員會的意見，指出在此事上並非只考慮個人偏好，政府亦要考慮不同的意見。

李國能撰文指出，香港政府在修訂《逃犯條例》一事「犯下嚴重的政治判斷失誤」，低估了港人對於內地法律制度的不信任，以及港人感到香港日趨內地化的關注。

李國能讚揚港人和平有序地遊行，不過同時提及非法與暴力行為必須人人譴責，「衝擊立法會的場面醜陋和令人震驚」，直指現階段倡議特赦的做法並不恰當，因此舉即特首可指示警方不再調查，不恰當也不符法治，強調每個人都受到法律約束，守法外不應有其他選擇。

不過，李國能表明政府應該撤回草案，並同意由法官領導獨立調查委員會調查近期的事件，相信能更有效地探明真相，並指出監警會的效率不及獨立調查委員會，因為監警會沒有獨立調查委員會的權力、保障和特點，而且除了處理投訴個案，只限於識別警方在常規或程序上的疏漏或缺失。

李國能續指，獨立調查委員會提交報告需要一定時間如九個月，認為這段時間可以讓社會緩和氣氛，有助社會和解，公開聆訊能夠就指控和申訴被公開及探討，相信亦對於社會有療癒作用。

指林鄭過度側重中央

李國能表示尊重特首林鄭月娥，「因她有堅定不移服務公眾的決心」，對於林鄭月娥銳意改善管治，他也有幾點進言，包括下決定之前鼓勵政府內部有廣泛討論，探討所有觀點，同時要對中央政府以及香港特區負責，直指「從港人的觀感看，她過度側重前者，她必須為港人更多發聲，並彰顯於人前」，並指出公職人士並非凌駕市民地行使家長式管治，應該謙卑地服務以及接受輿論監督。

■記者許偉賢

相關新聞：拒改組行會 搵青委會祭旗

上一則
上一則
大學生斥無誠意 拒見特首

下一則
下一則
彭斯晤黎智英 北京發爛渣

採訪過三關 記者難埋身
拒改組行會 搵青委會祭旗
林鄭死攬鄭若驊 李家超
被問及四人死控 轉講放榜
大學生斥無誠意 拒見特首
彭斯晤黎智英 北京發爛渣
解放軍司令見美官：不干預港務
林鄭認修例失敗 內媒隻字不提
辦新聞自由會議 英加聚焦香港
台高中生製MV 撐港人抗惡法
區會通過取消屯公自娛區
民建聯再禁兩區會討論反送中
絕食七天 傳道人：不撤不停止
沙田區議員貼連儂牆遭惡煞踢傷
張宇人：田北俊反23條亦無問黨員
西環集中營︰建制議員出賣商界惹大孖沙不滿
認送中失敗 林鄭：已壽終正寢

推

一個李國能 一個李國章
差一隻字咁撚唔同

一定要獨立調查

［建制議員應總辭］39嘆冷氣逗人工議員拎光環譴責暴力，何君堯關鍵缺席聯署

一定要

正義有良心的香港人，就是那麼少

咩叫已道歉就要俾機會?你話佢肯查肯撤就話考慮吓姐，現階段講已道歉係廢話嚟

要求獨立調查

李國能促撤法 由法官領導獨立調查